<p class="standart_text_head">
	Штукатурные работы</p>
<p class="standart_text">
	<strong>Общие сведения</strong></p>
<p class="standart_text">
	Высокое качество штукатурных работ это не только качественные материалы, но и техника их применения, включающая знания, навыки и эффективные инструменты. Всё это учитывает компания КНАУФ, предлагая гипсовые сухие штукатурные смеси <em>Ротбанд</em> и <em>Гольдбанд</em>.</p>
<p class="standart_text">
	<strong>Область примен</strong><img alt="" src="images/spravka/articles/1/shtukatur1.png" style="width: 250px; height: 198px; margin: 10px; float: right;" title="Штукатурные работы" /><strong>ения</strong></p>
<p class="standart_text">
	Гипсовые штукатурки КНАУФ применяются в помещениях с обычной влажностью, а также в кухнях и ванных комнатах для а) оштукатуривания ручным способом поверхностей стен и потолков (<em>КНАУФ-Ротбанд</em>), шероховатых поверхностей стен (<em>КНАУФ-Гольдбанд</em>) под покраску и оклейку обоями без дополнительного шпаклевания; б) для изготовления декоративных элементов и реставрационных работ. Материалы, на которых рекомендуется применять указаннеы штукатурные смеси: бетон, кирпич, газо- и пенобетон, цементные штукатурки, пенополистирол и т.п.</p>
<p class="standart_text">
	<strong>Подготовка поверхности</strong></p>
<p class="standart_text">
	Основание должно быть сухим с температурой не ниже +5&deg;С. Поверхность очистить от грязи, пыли и отслоений, с бетона удалить остатки опалубочной смазки. Устранить большие неровности, металлические элементы защитить от коррозии. На сильно впитывающие влагу поверхности нанести с помощью кисти или распылителя грунтовку <em>КНАУФ-Грундирмиттель</em>, разбавленную тремя частями воды (рис.1), а на не впитывающие влагу, плотные поверхности и бетон, для улучшения адгезии (сцепления) штукатурки с поверхностью - грунтовку <em>КНАУФ-Бетоконтакт</em>. На внешние углы прикрепить с помощью штукатурного раствора защитный угловой профиль, а на поверхность, для получения ровной опорной базы - маячковые профили. Раствор наносить на внутреннюю сторону профиля (или основание) через 30 см, при установке прижимать профиль к основанию, начиная от середины к краям.</p>
<p class="standart_text">
	<strong>Приготовление раствора</strong></p>
<p class="standart_text">
	В пластмассовый бак залить 18 л чистой воды, засыпать 5-7 мастерков сухой штукатурной смеси и перемешать. Затем высыпать из мешка всю смесь и перемешать штукатурным миксером до получения однородной, не содержащей комков, массы. Выдержать 5 мин и снова перемешать. При необходимости добавить воды или сухой смеси и опять перемешать.</p>
<p class="standart_text">
	<strong>Нанесение и обработка </strong><strong>поверхности раствора</strong></p>
<p class="standart_text">
	Приготовленный штукатурный раствор в течение 20-25 минут после замешивания с водой нанести на поверхность, толщиной 5-30 мм, набрасывая мастерком или намазывая штукатурным соколом (широким полутёрком), и разровнять h-правилом. Для получения более толстого слоя, необходимо первый, еще мягкий, &laquo;начесать&raquo; штукатурным гребнем в форме ласточкина хвоста и только после затвердевания, но не ранее чем через сутки, нанести второй штукатурный слой.</p>
<p class="standart_text">
	Как только штукатурный раствор начнет схватываться (примерно через 45-60 мин) поверхность выровнять металлической трапецеидальной рейкой (рис.5) или широким металлическим шпателем, срезая излишки и заполняя углубления. После высыхания на такую поверхность можно приклеить керамическую плитку, предварит<img alt="" src="images/spravka/articles/1/shtukatur2.png" style="width: 312px; height: 208px; margin: 10px; float: left;" title="Штукатурные работы" />ельно прогрунтовав её грунтовкой глубокого проникновения <em>КНАУФ-Тифенгрунд</em>, а где возможно увлажнение поверхности, нанести гидроизоляцию <em>КНАУФ-Флэхендихт</em>. Если поверхность готовится под окраску, то после небольшой выдержки (примерно 15-20 мин) штукатурку затереть кругообразными движениями жесткой губчатой или войлочной теркой, обильно смоченной водой, чтобы выровнять возможные углубления и отпечатки от трапецеидальной рейки или широкого шпателя. Затем, сделав опять небольшую выдержку до появления матовой поверхности, штукатурку загладить широким шпателем или нержавеющей металлической тёркой (гладилкой) широкими движениями.</p>
<p class="standart_text">
	Чтобы добиться глянцевой поверхности, необходимо в течение суток, но не ранее, чем через 2,5-3 часа после замешивания сухой смеси с водой, штукатурку вновь обильно увлажнить и повторно загладить металлической тёркой. После такой обработки шпаклевать поверхность штукатурки не требуется. По желанию поверхность штукатурки можно структурировать, придать ей различный рисунок или фактуру. Для этого, после нанесения и разравнивания смеси правилом, необходимо прокатать поверхность рельефным валиком или придать какую-либо структуру формовочным инструментом, например, мастерком, затиркой, жесткой кистью и т.п. Для быстрого высыхания штукатурки необходимо обеспечить хорошую вентиляцию помещения. Продолжительность сушки составляет около 7 суток в зависимости от толщины штукатурного слоя и температуры в помещении. После сушки поверхность гипсовой штукатурки рекомендуется прогрунтовать грунтовкой <em>КНАУФ-Тифенгрунд</em> для улучшения адгезии при последующей оклейке обоями или окраске. Основания из пенополистирола оштукатуривать с армированием по всей поверхности стеклотканевой сеткой (ячейка 5x5 мм), которую заделать на треть толщины внутрь штукатурного слоя. Оборудование и инструменты сразу после работы вымыть водой. Загрязненные ёмкости и инструменты сокращают время использования штукатурного раствора.</p>
